<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>《耕海纪》</title>
    <link href="/github.io/2023/04/01/%E8%80%95%E6%B5%B7%E7%BA%AA/"/>
    <url>/github.io/2023/04/01/%E8%80%95%E6%B5%B7%E7%BA%AA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center >耕海纪</center><p>按照惯例，hello，world！</p><p>本站没有主题，博主随性而为，所以没有期待、没有纠结、随时断更。</p><p>关于博客名字“耕海纪”：其中耕取自“耕读传家久，诗书继世长”之意，耕作劳动是自古以来中国人日常生活的重要内容，是我们祖祖辈辈赖以生存的方式，老一辈人面朝黄土背朝天，农耕之苦与新时代我辈之苦通之。海，天池也。以纳百川者。浩瀚无际的海洋往往象征着无限、未知、深不可测。 海洋的巨大深度和不断变化的性质反映着宇宙的浩瀚和地表之下的奥秘，海洋赋予生命的特性使其与出生、重生和生命本身的原始本质的主题相一致。</p><p>所以，说到这里啦！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《出海&amp;入海》</title>
    <link href="/github.io/2022/05/27/%E5%87%BA%E6%B5%B7&amp;%E5%85%A5%E6%B5%B7/"/>
    <url>/github.io/2022/05/27/%E5%87%BA%E6%B5%B7&amp;%E5%85%A5%E6%B5%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从来系日乏长绳，水去云回恨不胜，时间仿佛还停留在那个百川入海的夏末。在海大园求学的八年里，得遇良师益友，所遇皆是恩赐。研究生学习生涯看似寻常最奇崛，诚如容易却艰辛。黔川归来后的三年里，见过凌晨四点的海大校园，体验过最长的寒暑假期，感受过实验室40℃的夏天，收获过文章见刊后的喜悦。回首走过的路，进取点点星铺路，步履稳踏自茫茫。</p><p>情深不言语，尽在不言中。读书以来一直庆幸自己轻松的家庭氛围，充分发挥了“散养模式”的优势.感恩父亲的历来严厉，但从不苛求；感恩母亲的向来随性，从不插手我的选择；感恩姐姐姐夫的默默支持，习惯于我任性的臭脾气，还有赵沛姝小朋友带来的欢乐。</p><p>情深而墨浅，谊重而言拙。恩师穆为磊，一日程门立雪，终身以心相敬。师兄曲文声、师兄邹振兴、师兄孙建刚、师兄李攻博、师兄杜博文、师兄韩锟、同门孙琦帅、同门王丰丰、师弟高宇清、师弟赵发杰、师妹李梦娇、师弟宁昊、师弟陈尔东，追梦之路，幸而同行，愿诸君安好，诸事顺遂。</p><p>研途百味，各有不同。感谢海洋机电装备与技术研究室，感谢实验室刘贵杰教授、谢迎春教授、田晓洁副教授、冷鼎鑫副教授和王弘晖副教授的厚爱，感谢实验室小伙伴们的成长陪伴，无论时光流转距离改变，感情永远在那片海。</p><p>所有过往，皆为序章。最后写给自己的话，青年人归根结底要活在自己喜欢的事业追求中，其实大多数时候，感人的未必是事迹，而是我们从相似的故事里看到自己曾经的热情与真挚。</p><p>松岭路238 号，再见。</p><p align="right">2022年5月27日</p><p align="right">于工程楼1210房间</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>《致谢青春，再见海大》</title>
    <link href="/github.io/2018/05/20/%E8%87%B4%E8%B0%A2%E9%9D%92%E6%98%A5%EF%BC%8C%E5%86%8D%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%A7/"/>
    <url>/github.io/2018/05/20/%E8%87%B4%E8%B0%A2%E9%9D%92%E6%98%A5%EF%BC%8C%E5%86%8D%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>蒲月琴岛，鲜荷摇碧，老苔积青。竭思苦虑拙作良久，不求一鸣惊人，惟图学业功成。虽理浅拙，然吾兢业之心，鉴于日月。值吾文稿近余之际，忆往昔，四载春秋，白驹过隙，虽所学不精，亦觉受益良多。</p><p>鄙非感伤溅泪之士，而今回首，亦未免五味杂陈。癸巳仲夏，初入学塾，载怯载欣，志硕学宏才，欲求索济国。然今日三省吾身，虽才本疏浅，亦不负四年之志。东方学府，书山浩浩，学海淼淼。常秉烛求索兮，恐有负重托。学在海大，拥旖旎于身畔，曾五子顶揽风，亦八关山读月，锦瑟年华，春花秋月共赏。每每念及海大时光，不负青春与梦想。</p><p>行文至此，宜拜谢众人，然欲语忘言。一谢父母，身体发肤授之父母，十月怀胎恩情深，卧冰求鲤报恩轻。二谢穆师，儒雅谦和，睿智博学，师生融融，此诚吾生之大幸也。三谢师兄文声、建刚，亦友亦师，予余之助，不胜感激。四谢同窗，四五同窗，风华正茂，青春岁月，各具豪肠。或歌或舞，莫诉离殇。五谢吾之坚持，虽不才愚钝，然持之以恒。所学艰深，吾终有一二之所得。</p><p>恩情深而笔墨浅，情谊重而言语拙。情长意深，一语难诉，惟寄情于心间。不忘父母恩，铭记恩师情，常忆同窗谊，无语可概此深情，再拜谢！</p><p align="right">2018年5月20日</p><p align="right">于工程楼2#205</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
