<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>【2023】辅导员工作总结</title>
    <link href="/github.io/2024/01/11/%E3%80%902023%E3%80%91%E8%BE%85%E5%AF%BC%E5%91%98%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/github.io/2024/01/11/%E3%80%902023%E3%80%91%E8%BE%85%E5%AF%BC%E5%91%98%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  本年度，在领导和同事的指导帮助下，本人立足辅导员岗位，敬业奉献、守正创新，不断深化管理服务意识，开展有高度、有温度、有深度、有精度的思政工作。 </p><p> <strong>一、躬行初心使命，赋能职业发展，书写青春答卷</strong>  心有所信，方能行远；学有所悟，而后笃行。本人深入学习宣传贯彻党的二十大精神，努力增强自身的政治敏锐性和鉴别力，时刻牢记自己的党员身份，将赤诚的教育情怀融汇于日常思政管理，坚守师德师风底线；参加全国高校辅导员提升政治能力培训班，考取高等学校教师资格证，承担大学生职业发展教育课程，将思政教育融入第一课堂育人主渠道；申报教育部第三批供需对接就业育人项目1项，联合专业教师力量探索校企共建共享共助新模式。参与建校100周年庆祝活动启动仪式、学院建置四十周年发展大会等工作，为学校学院事业发展贡献自己的一份力量。  </p><p><strong>二、深化育人本质，回应成长需求，驱动多维发展</strong>  立足学生群体的普遍需求和个性需求，通过构建目标导向、优化思政载体、贯通育人链条，促进学生全面个性发展和生涯规划。作为2022级机电工程系和自动化及测控系6个班213名学生的带班辅导员，在日常教育管理中强化学习意识，注重班风和学风养成，组织优秀学生经验交流分享会，指导班级定期组织集体自习；定期组织开展民族团结、国家安全等主题班会，准确把握学生思想脉搏；打造网络思政教育阵地，网络育人实践和家校联动实现学生全方位管理；严格落实晚点名制度，建立网格化闭环管理体系，保障学生安全稳定；密切关注心理困难学生动态，定期梳理心理危机动态数据库，以谨慎之心做安全稳定“大考”的答卷人。  </p><p><strong>三、突出学科优势，激活创新源力，聚焦科创转化</strong>  坚持以科创实践促优良学风，结合学院工海融合特色，探索建立“兴趣激发-团队组建-理念实操-竞赛比拼-成果孵化”五位一体科技创新生态体系，逐步形成理论学习、技能探索、创新实践、理论升华的动力闭环。学生在各类双创竞赛中获国家级奖74项，省部级奖96项，科创竞赛成果较往年跨越式进步。参与承办的驻青高校3D打印创新设计大赛等竞赛，吸引中国石油大学等11所院校参与，打造实践育人展示窗口，有效拓展科创实践朋友圈。注重将科创成果与创业实践有机结合，指导成立创业公司1家，并在互联网+、挑战杯赛事中取得新突破，其中数治冲刷项目获互联网+大赛全国银奖，刷新学院在该项赛事最好成绩。  </p><p><strong>四、涵育调研能力，彰显青年担当，笃志社会实践</strong>  构筑以六大行动统领的社会调研实践体系，指导46支队伍开展红色文化行、乡村振兴行、政务实习行、企业调研行、爱心公益行、生态保护行等暑期实践活动，引导青年学生用脚步丈量祖国大地，用内心感应时代脉搏。紧密结合工科专业特点，用专业知识所学解决人民群众实际生产所需，指导项目获评全国大学生暑期实践百强成果，为学校唯一入选项目。始终坚持立足校园、服务社会的志愿服务实践定位，引导学生在青岛马拉松赛、山东省旅发大会等重大赛事活动中贡献力量，累计招募志愿者700余人次，累计志愿服务时长超6000小时.</p><p> 给人以星火者，必心怀火炬。我深知自身工作仍存在诸多不足，如学生干部选育效果不佳，与学生谈心谈话频率不足等。在今后的工作中，本人将继续努力，在常学常新中加强理论修养，在知行合一中主动担当作为.</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>工作总结</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/github.io/2023/04/01/Hello%20World/"/>
    <url>/github.io/2023/04/01/Hello%20World/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center >耕读传家久，诗书继世长</center><p>关于耕，《说文解字》中有两种不同的解释。一种认为耕是一个形声字，“耕，犁也，从耒井声”。另一种说法认为耕是会意字，“一曰古者井田，谓从井，会意”，也就是认为，耕，从耒、从井，“耒”是农具，而“井”则是田地。耕的本义是“犁也”，指用犁翻松田土，泛指耕种、农耕之事。中国自古以来就是农业大国，耕作劳动是日常生活的重要内容，是我们祖祖辈辈赖以生存的方式。而“耕”，往往又与勤劳的品质联系在一起，面朝黄土背朝天，在田地里从事农耕劳作十分辛苦，因而也就有了“力耕”等词。</p><p>读，是一个形声字，《说文解字》解释为：“读，诵书也，从言卖声”，本义为诵读诗书经文，后引申为阅读、学习之义。欧阳修说：“立身以立学为先，立学以读书为本。”王夫之说：“夫读书将以何为哉？辨其大义，以修己治人之体也；察其微言，以善精义入神之用也。”可见，古人推崇读书，不仅为了读书应举、出仕为官，同样也将其作为修身立德的重要途径。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>解读</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【2022】辅导员工作总结</title>
    <link href="/github.io/2022/12/05/%E3%80%902022%E3%80%91%E8%BE%85%E5%AF%BC%E5%91%98%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/github.io/2022/12/05/%E3%80%902022%E3%80%91%E8%BE%85%E5%AF%BC%E5%91%98%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自入职以来，在学院党政领导的关心、指导与帮助下，本人担任工程学院2022级机电工程系和自动化系新生带班辅导员，同时负责学生科创工作。在学生日常管理和思想政治教育工作中，积极落实立德树人根本任务，现就本年度的工作总结如下：</p><p><strong>坚定理想信念，提升政治素养。</strong><br>本人思想品行端正，政治立场坚定，不断增强“四个意识”、坚定“四个自信”、做到“两个维护”，增强做中国人的志气、骨气、底气，全面学习宣传贯彻党的二十大精神，坚守为党育人、为国育才的初心使命，努力用马克思主义立场观点方法来指导推动工作，在思政育人中进一步提升自身思想水平和政治素养。时刻牢记自己的党员身份，将赤诚的教育情怀融汇于日常思政管理，在以德育德中牢记使命，坚守师德师风底线。</p><p><strong>强化学习意识，探索工作方法。</strong><br>作为一名新人辅导员要做好学生的人生导师和知心朋友，就需要在日常学生教育管理中强化学习意识，切实提高自身理论水平。积极参加全省高校新入职辅导员示范培训班，切实提升自身职业化素养，并主动向经验丰富的老辅导员取经问策。针对新生班级经验少、凝聚力不足等问题，密切联系学生生活实际，准确把握学生思想脉搏，积极回应学生思想关切，帮助学生解疑释惑，引导青年学生努力成为堪当民族复兴大任的时代新人。</p><p><strong>统筹家校联动，保障安全稳定。</strong><br>疫情的传播给高校教育的方式、内容和载体都带来巨大变化，思政育人与疫情防控工作融盐于水，充分发挥网络思政教育优势，定期深入班级和宿舍，家校联动实现学生的全面管理。严格落实每日上报、“一日三检”和晚点名制度，并建立班级信息员队伍，通过网格化闭环管理措施进一步保障学生的安全稳定。贯彻落实临时管控期间学校疫情防控安排，督促做好通风消毒工作，切实保证学生身心健康和教育教学秩序的顺利进行。</p><p><strong>牢记育人使命，科创领航工程。</strong><br>以学生科创竞赛工作为抓手，做好学风建设和第二课堂教育服务工作，以工程学院科技爱好者协会为依托，举办大学生创新创业论坛系列活动，活跃学院创新创业氛围。带队参加第11届全国海洋航行器设计与制作大赛，组织申报各类创新创业大赛、大学生科技成果奖、春华奖学金等双创竞赛和科创评优推荐工作。益于学院的重视和周密组织，学生们努力克服疫情带来的不利影响，在国内外各类比赛中有118项科创项目脱颖而出，获奖同学涉及400余人次，其中获国家级奖45项，省部级奖41项。</p><p>我深知自身工作仍存在诸多不足，如带班学生的班风学风建设尚不完善，缺少对互联网+、挑战杯等双创比赛的有力引导，后续我将继续在担当中历练，在尽责中成长。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>工作总结</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>出海&amp;入海</title>
    <link href="/github.io/2022/06/22/%E5%87%BA%E6%B5%B7&amp;%E5%85%A5%E6%B5%B7/"/>
    <url>/github.io/2022/06/22/%E5%87%BA%E6%B5%B7&amp;%E5%85%A5%E6%B5%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从来系日乏长绳，水去云回恨不胜，时间仿佛还停留在那个百川入海的夏末。在海大园求学的八年里，得遇良师益友，所遇皆是恩赐。研究生学习生涯看似寻常最奇崛，诚如容易却艰辛。黔川归来后的三年里，见过凌晨四点的海大校园，体验过最长的寒暑假期，感受过实验室40℃的夏天，收获过文章见刊后的喜悦。回首走过的路，进取点点星铺路，步履稳踏自茫茫。</p><p>情深不言语，尽在不言中。读书以来一直庆幸自己轻松的家庭氛围，充分发挥了“散养模式”的优势.感恩父亲的历来严厉，但从不苛求；感恩母亲的向来随性，从不插手我的选择；感恩姐姐姐夫的默默支持，习惯于我任性的臭脾气，还有赵沛姝小朋友带来的欢乐。</p><p>情深而墨浅，谊重而言拙。恩师穆为磊，一日程门立雪，终身以心相敬。师兄曲文声、师兄邹振兴、师兄孙建刚、师兄李攻博、师兄杜博文、师兄韩锟、同门孙琦帅、同门王丰丰、师弟高宇清、师弟赵发杰、师妹李梦娇、师弟宁昊、师弟陈尔东，追梦之路，幸而同行，愿诸君安好，诸事顺遂。</p><p>研途百味，各有不同。感谢海洋机电装备与技术研究室，感谢实验室刘贵杰教授、谢迎春教授、田晓洁副教授、冷鼎鑫副教授和王弘晖副教授的厚爱，感谢实验室小伙伴们的成长陪伴，无论时光流转距离改变，感情永远在那片海。</p><p>所有过往，皆为序章。最后写给自己的话，青年人归根结底要活在自己喜欢的事业追求中，其实大多数时候，感人的未必是事迹，而是我们从相似的故事里看到自己曾经的热情与真挚。</p><p>松岭路238 号，再见。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>研究生开学典礼演讲稿</title>
    <link href="/github.io/2021/09/12/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E5%BC%80%E5%AD%A6%E5%85%B8%E7%A4%BC%E6%BC%94%E8%AE%B2%E7%A8%BF/"/>
    <url>/github.io/2021/09/12/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E5%BC%80%E5%AD%A6%E5%85%B8%E7%A4%BC%E6%BC%94%E8%AE%B2%E7%A8%BF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>非常荣幸能与大家相聚于此，共同见证新一批“海大后浪”的百川入海。首先请允许我代表学院全体研究生，向2021级研究生新同学们表示最热烈的欢迎，欢迎你们。</p><p>海之所在，工之所存，以工兴海，以工强海。一代又一代的工程人以助力国家海洋强国建设为己任，坚定地奋斗在海洋强国伟大事业的第一线。而大家从踏入校门的那一刻起也便翻开了人生的新篇章，与本科阶段的学习生活不同，在研究生阶段你们会拥有更大的舞台。在这里，你将拥有海洋工程省重点实验室、海洋机电设备与仪器省高校重点实验室等一系列优秀科研资源；在这里，你将认识众多海洋工程领域的领军人才，与院士、杰青、长江学者面对面交流，探索学术领域前沿的无限奥秘；在这里，你会找到志同道合的小伙伴，大家一起为了梦想，早出晚归，拼搏努力。</p><p>从来系日乏长绳，水去云回恨不胜。回首在海大学习生活的七年里，我曾作为班长、学生会主席为同学们全心全意服务，本科毕业后也曾响应国家西部计划的号召，赴贵州省遵义市支教，助力国家扶贫计划。承蒙领导老师们的厚爱，重回海大有幸与工院辅导员们共同努力，助力学生成长成才。对我来说，每一次经历都是一笔宝贵的财富，每一次历练都让我有所收获。研途百味，各有不同，在这精彩的旅途之初，作为师兄，我有几句话想在这里与大家分享：</p><p><strong>一、立志</strong><br>立志而圣则圣矣，立志而贤则贤矣。世界在经历百年未有之大变局，新时代青年更应该树立远大理想，担当历史责任。我们生活在祖国和平发展的新时代，但同样面临着很多的风险和挑战，我们生逢其时，却也重任在肩。看似寻常最奇崛，成如容易却艰辛。种种风霜磨砺从未阻断前进道路，而是让我们更加成熟、更加清醒、更加坚定。在这个大有可为的时代，要把自己的研究与国家和区域的战略需求结合起来，与前沿科学、颠覆性创新技术联系起来，把论文写在祖国的大地上，把科技成果应用在实现现代化的伟大事业中，真正成为一个对国家、对社会有价值、负责任的人。</p><p><strong>二、笃行</strong><br>青春虚度无所成，白首衔悲亦何及。正如总书记对大学生的寄语“年轻人在学校这一步很重要，要心无旁骛，静下心来刻苦学习。”初至海大，同学们如百川归海，大家将在这里建构知识体系，探索未知世界，感受“学在海大”的内涵，领略海纳百川的气度。研究生阶段，你可以选择志趣相投的导师，可以选择饶有兴致的课题，可以尽情施展你的科研抱负，描绘自己的未来蓝图。但科学研究并不是一蹴而就的，这需要耐得住寂寞，坐得住板凳。在科研的道路上，可能需要收集成千上万的数据，可能需要夜以继日的实验，可能需要推导几十遍几百遍的公式。行走在追梦的大道上，既要怀着仰望星空的愿景，又要迈着脚踏实地的步伐。行百里者半九十，唯有坚持不懈，方能乘风破浪，笃定前行。</p><p><strong>三、奋进</strong><br>2021，注定是不平凡的一年。从石库门到天安门，从兴业路到复兴路，一百年风雨兼程，一世纪沧桑巨变，胸怀千秋伟业，百年恰是风华正茂，中国共产党与时代同步伐、与人民共命运。在建党100周年的重要历史节点上，在百舸争流、英雄辈出的时代浪尖之上，我辈青年注定要见证这个时代的繁荣并为之努力。作为一名研究生，要自觉把个人的理想追求融入国家和民族的事业中，担负起时代所赋予我们的历史责任，勇做走在时代前列的奋进者、开拓者。在新的学习生涯即将开始之际，希望大家要有一种忘掉过去从头再来的霸气，更要有一种敢打敢拼勇创先进的自信，在劈波斩浪中开拓前进，在攻坚克难中奋发前行。</p><p>海纳百川，取则行远，愿师弟师妹们在接下来的三年里，究天人之际,通古今之变,集百家之长，成一家之言。用学术与科研的累累硕果，践行我们海大人、我们工程人“谋海济国”的家国情怀！</p><p>最后，祝同学们开启一段美好而难忘的海大生活，不负美好的青春年华，展现工程学子独有的精神气质！祝老师们身体健康，工作顺利！祝愿我们工程学院的明天更加美好！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>演讲</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【2020】兼职辅导员工作总结</title>
    <link href="/github.io/2020/12/28/%E3%80%902020%E3%80%91%E5%85%BC%E8%81%8C%E8%BE%85%E5%AF%BC%E5%91%98%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/github.io/2020/12/28/%E3%80%902020%E3%80%91%E5%85%BC%E8%81%8C%E8%BE%85%E5%AF%BC%E5%91%98%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一叶荣华春秋意，年月回首却思量。世界在经历百年未有之大变局，一场突如其来的新冠疫情让我们感受到了个人的弱小和无能为力，也促使我们对于辅导员工作增添了新的认识。正如总书记讲到的“看似寻常最奇崛，诚如容易却艰辛”，作为一名普通的兼职辅导员，在新时代的改革开放大潮中更要主动担当、奋发有为，做好高校辅导员工作。年末岁尾，自以为较圆满地完成了本职工作，现就四个“不放松”角度将一年来的工作总结如下：</p><p><strong>一、紧担育人使命，思想教育不放松</strong><br>思想政治工作从根本上说是做人的工作。结合心理危机数据库和学生风险台账，重点关注学业警示、学习困难或有心理问题倾向以及部分涉及宗教信仰学生的近况，利用新媒体手段和宿舍走访对学生进行线下为主、线上补充的思想教育模式。了解学生思想动态，注重通过家庭、班级的力量和专业相关指导对问题学生引导，处理学生问题或问题学生事件超二十人次，真正把立德树人落到实处、落到实际工作中，激励学生自觉把个人的理想追求融入国家繁荣、民族复兴的事业中。</p><p><strong>二、紧贴育人实际，疫情防控不放松</strong><br>在疫情爆发初期，关注学生的每日上报情况和一日三检，及时掌握学生的健康状态，建立重点关注学生名单，同时确保学生出行安全，重点关注途径或旅居高风险地区的学生。疫情进入常态化防控阶段后，按照学校的返校安排，合理组织学生的返校工作，注重安抚暂时不能返校学生情绪，做好服务工作。贯彻落实学校疫情防控的工作部署安排，按照相关要求及时安排学生进行检测，同时督促做好相关场所的通风消毒工作，切实保证教育教学秩序的顺利进行。</p><p><strong>三、紧扣育人要求，教育教学不放松</strong><br>经过积极有效的学风和班风建设，学生中学业警示情况明显改善，班级挂科率也明显下降，秋季学期由于大量留级生插班进入，导致试读情况有所增加，通过加强家校联系沟通，多方式和学生家长沟通100余小时，确保问题学生情况不再恶化，探索帮助学生的有效途径。为适应疫情防控需要，线上教学成为必要的手段，通过组织保研成绩核算、挂科同学约谈、“云查寝”等方式与所有学生进行一对一的沟通交流，和学生交流超200工时，督促学生合理安排时间、规律生活作息，及时排解部分同学的心理压力，努力适应网上教学节奏。</p><p><strong>四、紧守育人初心，就业指导不放松</strong><br>所带班级临近毕业，就业成为班级重点任务之一。通过线上视频分享会、主题班会、单独约谈等方式了解同学们的就业意向，积极与学生讲解就业形势和升学困扰，尽最大努力帮助同学们做好人生选择，及时推荐相关企业的招聘信息，为保障学生找到心仪的工作做好后勤支持工作。目前班级学生中有17人保送北京大学、浙江大学等知名学府继续深造，X人已经与中建、中铁、碧桂园等公司确定用人意向，在考研同学超过七成的情况下班级已确定就业意向的同学已经超50%。</p><p>从来系日乏长绳，水去云回恨不胜。回首担任兼职辅导员以来的点滴，感谢辅导员队伍和学院领导对我的关心、帮助和指导，有幸和工院辅导员队伍并肩作战，把有限的平台当作无限的舞台，以有限的时间连接无限的空间，这些风风雨雨会成为我记忆中最美丽的风景。最后还是用一句话来总结过去一年的工作，记得去年我说的是“志之所趋，无远弗届，穷山距海，不能限也”。2020年，我想说，进取点点星铺路，步履稳踏自茫茫。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>工作总结</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【2019】兼职辅导员工作总结</title>
    <link href="/github.io/2019/12/12/%E3%80%902019%E3%80%91%E5%85%BC%E8%81%8C%E8%BE%85%E5%AF%BC%E5%91%98%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/github.io/2019/12/12/%E3%80%902019%E3%80%91%E5%85%BC%E8%81%8C%E8%BE%85%E5%AF%BC%E5%91%98%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2019年，匆匆地结束了一年的支教时光，离开乌江中学的三尺讲台的时候突然觉得能再也没机会做老师。承蒙学校和学院领导老师们的信任，回到海大的我加入到了兼职辅导员的大家庭里，这又是完全不同的一种体验。作为一名支教老师，我需要做的是孩子们健康快乐地成长，告诉他们最简单的常识，而作为一名辅导员，我需要和我的学生一起成长，去认识世界的样子，培养自己并引导他们成为更加优秀的人。作为一名年轻的兼职辅导员，经历了许多难忘的事，增长了不少知识，积累了丰富的管理经验，比较圆满地完成了自己所承担的各项工作和任务，现将辅导员工作总结如下：</p><p><strong>一、不忘初心、强化学习意识，不断提升学生素质</strong><br>辅导员要做好学生成长的引路人，就需要在日常学生教育管理中强化学习意识，不断提升学生的综合素质。针对学业警示问题，分析问题学生的成因，开展针对性帮扶工作，注重利用家庭的力量、班级集体自习和专业相关指导对问题学生引导，加强学业监督和特殊关照。针对所带班级实际情况组织就业指导培训会，邀请校外就业导师有针对性地向同学们介绍了目前房地产行业就业形势与政策。在辅导员工作中，要密切联系学生生活实际，准确把握学生思想脉搏，积极回应学生思想关切，帮助学生解疑释惑。</p><p><strong>二、统筹兼管、内外联动，加强动态跟踪管理</strong><br>利用微信群和网络媒介手段对学生进行思想教育宣传以及安全教育，定期不定期地推送一些最新材料，对学生进行动态跟踪管理。在已有管理经验的基础上，不定期地深入班级、深入宿舍，和学生面对面交流100余人次，多方面全方位和学生家长沟通60余小时，家校联动实现了学生的全面管理。本学期突发的带状疱疹和疑似肺结核等事件，第一时间发现问题、掌握动态、解决问题，同时做好密切接触者症状监测和宿舍的通风消毒工作，真正做到安全稳定零风险。</p><p><strong>三、牢记使命、思政育人，抓常抓细做好服务</strong><br>学生管理中没有小事，小到宿舍卫生，大到奖助学金评定，都需要花时间和精力去创新，抓常抓细做好管理服务工作。重点关注所带班级中学业警示同学、学业困难学生、有心理问题倾向的学生和部分涉及宗教信仰学生的近况，实现学生思想工作的全程管理、充分利用信息网络、主题班会、谈心交流等方式，形成“心贴心、面对面、键敲键、网连网”的思想教育工作开展模式，达到指引渗透融入的思想教育目的。</p><p>作为辅导员不能单纯追求良心上的认可，不能只停留在认真细心，更应该强调对学生工作深入的思考、细致地落实具体事务，才能在既定的角色中逐渐历练成熟。事实证明，关爱学生、理解学生，主动成为他们中的一员，才能够得到学生的尊重，才能够使学生在原有的基础上不断的前进，才能真正地尽了一个辅导员应尽的职责。最后一句话总结半年来的工作：志之所趋，无远弗届，穷山距海，不能限也。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>工作总结</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>选择一种不一样的人生</title>
    <link href="/github.io/2019/05/19/%E9%80%89%E6%8B%A9%E4%B8%80%E7%A7%8D%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    <url>/github.io/2019/05/19/%E9%80%89%E6%8B%A9%E4%B8%80%E7%A7%8D%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2018年7月19日23点，跨越两千多公里到达贵州，正式开始了我为期一年的支教生活。<br>2018年8月23日10点，在志愿者的陪伴下到达播州区乌江中学，这将是我支教故事的起点。</p><p>大家好，几个月后我将是一名工程学院机械工程专业的研一新生，而现在，我是一名在大山深处耕耘三尺讲台的支教老师。写这段文字的时间，是我在黔支教生活的第295天，也是到乌江中学的第260天。不知不觉间一年的支教生活马上就要结束了，不知道该怎样用文字来表达过去的种种感受，或许当自己的经历慢慢地变成一段段回忆，带上自己心中曾经的失意、开心、挫败、幸福的种种，便都成为了一个个美好的篇章。记得出征仪式上，研支团的前辈曾经告诉我们，“真羡慕你们呀，年纪轻轻就成为了一群有故事的人！”。而今天，我想做一个讲故事的人，来讲一下我和我们的故事。</p><p><strong>我和常见常新的乌江中学</strong><br>有人将支教生活总结为“三苦三乐”。所谓三苦，即生活的艰苦、对家的思念之苦、心有余而力不足的困苦。但是，在支教生活中获得的快乐却是更高层次的快乐，那就是被尊重的快乐、被需要的快乐、被关心的快乐。<br>关于乌江中学，我的第一印象仅停留在一所建在山顶的乡村中学，当然这一印象在这短暂的一年中还是发生了巨大的改变。初到乌中，你会发现原来西部真的不是那么好适应的：贵州人的饮食习惯是辣不欢的，所以单是饮食这一关就难倒了我这个“山东大汉”，加上狭窄潮湿的宿舍环境、数不清的奇怪蚊虫、一周七天阴雨的天气，生活着实不易呀；其次，虽然从高中便开始住校，但是当你一个人背起行囊来到几千里外的大山深处，想家依旧是个永不过期的话题，有时候即使再无微不至的关怀也比不上家里妈妈的一顿晚餐；最重要的一点，大学毕业后带着自己的理想与情怀来到西部，在经历了千难万险之后，猛然间发现现实似乎没有丝毫的改变，深深的无力感会迅速地包围着满满负能量的你，这时你会感受到真正的绝望不是失败，而是没有成功的希望。<br>听我讲完，或许你会感觉我对乌江中学充满不好的感受，但事实却正好相反，当孩子们用期待的眼神望着你写下一个个公式，当你走在校园中听到的一声声老师好，当你感冒生病时学生们一遍遍地问你有没有吃药看医生，当有一天他们可以走出大山看见外面的世界时，你会发现乌江中学这所拥有五十多年历史的乡村中学更像是一位青年人，常见常新，总会带给你不一样的惊喜。正是一代代人用新的面孔描绘出多美的乌中，也正是这位青年人带着大山里的孩子一步步地走向外面的世界。<br>我和常见常新的乌江中学，偶然相遇，必然离别，割舍不断的是我的青春与这片热土的血肉相连。</p><p><strong>我和文武双全的队友们</strong><br>一年不长的支教时光，从另一个角度来讲更像是一群人的青春旅程，而说到我的队友们，一年的时间足够我们收集互黑的笑料。本就是不大的年纪，来到陌生的土地上，能够想象的到“骚操作”她们从不放过。周末食堂没有饭菜，我们便开始自己做饭，于是便经历了“学习做饭两步法——从开始到放弃”，看看浓烟滚滚的铁锅有时候白粥也挺好喝的，但是她们绝不放弃，白粥、黑米粥、薏仁米粥、红枣枸杞粥、银耳粥···是的，能够想象到的粥她们都进行了尝试，毕竟这是最简单、却可以填饱肚子的方式。当然这也只是我们生活的一个小小片段，凌晨一两点钟的办公室里可能她们依旧在紧张地备课；重大志愿服务活动时看她们自信潇洒地解说；文艺汇演的台下你会看到她们跑前跑后的样子； 才艺比赛的舞台上她们强忍紧张的僵硬笑脸；英语考试没有听力时晚自习后对着录音笔傻傻说话的她们，如果非要用一个词形容我的队友，文武双全是再合适不过的。感谢这种种的经历，感谢我与这群优秀的队友一起酸甜苦辣的日子。<br>其实对我而言，参加研究生支教团是一段充满考验的愉快经历。在年轻的时候，有机会在这些神奇美丽的地方工作生活一段时间，本身就是一件幸事，而和志同道合的人一起奋斗，进而成为一辈子的朋友，岂不更是人生一大乐事！</p><p><strong>我和这群可爱可恨的孩子们</strong><br>只有真正走上讲台，才会深深地体会到老师是个走心的工作。因为你每时每刻都要有足够的耐心和充足的精力，以应对他们各种奇奇怪怪的问题，尤其是当你面对一群又爱又恨的孩子时。<br>第一次真正意义上站在讲台上，面对一群十三四岁的孩子，爱恨交织是我最深的体验。他们的小脑袋瓜里充满了成年人理解不了的世界，有时候他会问你宇宙大爆炸是怎样产生了我们这个物质世界，有时候他又会跟你讨论灭霸的战力到底有多强，前面一秒他还在为浮力的产生原因冥思苦想，后一秒可能他的想法又飞到了食堂阿姨是否会多给打一块红烧肉。当然，课堂上交头接耳、互传纸条的讨厌行为也是他们的家常便饭，他们就像是一群遗落人间古灵精怪的“小恶魔”，带给你开心的同时也能分分钟让你火冒三丈。<br>经过长期的实践，你会渐渐找到作为老师的那种快乐和成就。那种成就是当你一笔一画地写在黑板上，孩子们望着黑板渴望的眼神；那些快乐就是在批改作业本时出现的一个又一个的“对勾”中。渐渐地也便明白了，支教的意义不仅是教给孩子们知识，更重要的是带给孩子们一个积极的人生态度，让他们勇于做梦，陪伴他们成长。</p><p><strong>写在最后的话</strong><br>时光不停，故事不断，我和我们的故事在一直继续中。<br>青年，归根结底要活在自己喜欢的事业追求中，要活在别人对你发自内心的尊重和认同中，其实大多数时候，感人的未必是事迹，而是我们从相似的故事里看到自己曾经的热情与真挚，愿每一位青年人都能保持初心。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>总结</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>致谢青春，再见海大</title>
    <link href="/github.io/2018/05/20/%E8%87%B4%E8%B0%A2%E9%9D%92%E6%98%A5%EF%BC%8C%E5%86%8D%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%A7/"/>
    <url>/github.io/2018/05/20/%E8%87%B4%E8%B0%A2%E9%9D%92%E6%98%A5%EF%BC%8C%E5%86%8D%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>蒲月琴岛，鲜荷摇碧，老苔积青。竭思苦虑拙作良久，不求一鸣惊人，惟图学业功成。虽理浅拙，然吾兢业之心，鉴于日月。值吾文稿近余之际，忆往昔，四载春秋，白驹过隙，虽所学不精，亦觉受益良多。</p><p>鄙非感伤溅泪之士，而今回首，亦未免五味杂陈。癸巳仲夏，初入学塾，载怯载欣，志硕学宏才，欲求索济国。然今日三省吾身，虽才本疏浅，亦不负四年之志。东方学府，书山浩浩，学海淼淼。常秉烛求索兮，恐有负重托。学在海大，拥旖旎于身畔，曾五子顶揽风，亦八关山读月，锦瑟年华，春花秋月共赏。每每念及海大时光，不负青春与梦想。</p><p>行文至此，宜拜谢众人，然欲语忘言。一谢父母，身体发肤授之父母，十月怀胎恩情深，卧冰求鲤报恩轻。二谢穆师，儒雅谦和，睿智博学，师生融融，此诚吾生之大幸也。三谢师兄文声、建刚，亦友亦师，予余之助，不胜感激。四谢同窗，四五同窗，风华正茂，青春岁月，各具豪肠。或歌或舞，莫诉离殇。五谢吾之坚持，虽不才愚钝，然持之以恒。所学艰深，吾终有一二之所得。</p><p>恩情深而笔墨浅，情谊重而言语拙。情长意深，一语难诉，惟寄情于心间。不忘父母恩，铭记恩师情，常忆同窗谊，无语可概此深情，再拜谢！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>念之再三，铭之肺腑</title>
    <link href="/github.io/2018/03/20/%E5%BF%B5%E4%B9%8B%E5%86%8D%E4%B8%89%EF%BC%8C%E9%93%AD%E4%B9%8B%E8%82%BA%E8%85%91/"/>
    <url>/github.io/2018/03/20/%E5%BF%B5%E4%B9%8B%E5%86%8D%E4%B8%89%EF%BC%8C%E9%93%AD%E4%B9%8B%E8%82%BA%E8%85%91/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很高兴在这里进行我今天的演讲，今天的演讲主题是2016年政府工作报告中的一句话，相信大家或多或少都看过今年李克强总理所做的政府工作报告，报告全文19574个字，内容方面，从稳经济、调结构到大众创业、万众创新和“互联网+”，可以说涵盖人民生活的方方面面，而我今天则断章取义的选取其中一句话谈谈我的感受。<br>一年一度的政府工作报告从来都是社会关注的焦点，而民生也是近些年来关注度极高的话题，在今年总理的政府工作报告中谈到民生问题时说了这样一句话，“为政之道，民生为本，我们要念之再三，铭之肺腑，多谋民生之利，多解民生之忧。”虽然我们不用像总理一样为整个国家的人民负责，但我们却也肩负着一个班集体的责任，在干训班中我曾经学到过这样一句话，“学生干部的作用就是将党和国家的大道理变成同学们喜闻乐见的小道理。”那么，我就从一名刚刚做了半年班长的角度讲讲“念之再三，铭之肺腑”的理解。<br>大家是否还记得班干部竞选的时候你在大家面前说过什么，你是否还能体会当你说完你的竞选词时的紧张心情，或许那已经太遥远了，远到连你自己都不清楚你到底完成了多少。在这里我想分享一下我的记忆，每个人都有自己的梦想，我认为一个班集体也不例外，我说过我希望我们的班级是一个有爱的大家庭，我们来自祖国的四面八方，我们拥有不同的人生经历和喜爱，但是我们真心爱这个集体。在我们支书生日的时候她发了一条说说，而说说的内容中有一句话特别让我感动，“在心里面，家人第一位，机械第二，不知道下一次还会不会站在那个台上继续竞选，但确实也难放下心中的牵挂，以后的选择留给以后吧”。对于班级，我们有梦想，我们不忘初心，风雨兼程。<br>另外一点，记得看过这样一句话，梦想是一种诅咒。功夫熊猫里阿宝面对父亲对他梦境的询问，他弱弱的回答，“嗯，是关于面条的！”梦想的代价有时候是巨大的，大家都知道我们不能总期待家人为我们的梦想买单，那么大家有没有想过班集体的梦想又该谁来买单呢？小的时候我们愿意为了一只蝴蝶追一整个下午，高中的时候愿意为一道压轴题浪费一节自习课，而现在我们却不愿意用过十几分钟的时间去宿舍和自己的同学聊聊，其实最初的我们并不是这样的，只是不知道在什么时候开始我们已经忘记了坚持。当你走的太远，以至于找不到路的时候，回头看一下来时的路也便找到自己的目标，班级里我们有坚持，我们心若向阳，无畏悲伤。<br>回到我演讲最初的一句话，念之再三，铭之肺腑。我们再三考虑的是什么，我们铭记在身心的又是什么，无论是做人还是还是做事，对生活，要有梦想，不忘初心，风雨兼程，对于梦想，要有坚持，心若向阳，无畏悲伤。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>演讲</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我和我们学生会</title>
    <link href="/github.io/2017/06/30/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%AD%A6%E7%94%9F%E4%BC%9A/"/>
    <url>/github.io/2017/06/30/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%AD%A6%E7%94%9F%E4%BC%9A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很久之前就有想法说写一些关于我在学生会这三年的文字，却总是不知道该怎样提笔。前几天准备主席团换届的时候，一仨突然提起去年桐哥留给我们的《一只老狗的送白》，重新读来依旧感觉那段时光的珍贵和怀念。我没有桐哥的细腻感情和飞扬文采，自己也觉得不适合走煽情路线，所以也就不去做一篇告白推送，就简简单单的写写自己的感受吧<br>夜已经深了，这三年也习惯了深夜的挑灯夜战。这几天感冒愈加严重，整个人恍恍惚惚，也就是这样结束了我与学生会的三年爱情陪跑。我不是一个特别感性的人，本来想写的只是《我们的最后一次晚点名算是给一年的生活和陪伴我的人一个总结，思虑再三还是想说说我的三年。</p><p><strong>一</strong><br>2014年秋，我第一次走进大学、第一次进入秘书处、第一次和一群朋友开始我的大学生活。<br>还记得那个时候的我和我们都还是简单的样子:阿姨(娜姐)是最无微不至地照顾我们的大姐姐，元哥一致让我觉得古灵精怪(形容男生怪怪的)，有的时候特别正经，有的傻里傻气，颖姐从来都是美美哒，以及联想到的曲教官，楠哥也是颠覆我对帅气国防生印象的罪魁祸首，舟舟最不像一个部长，挺像一个需要我们照顾的小妹妹。当然，也还有一起搬桌子的秘书处宝宝，一群非要自封“后勤部”的秘书处。<br>现在回想起我的大一，依旧好多场景历历在目。迎新晚会，我们在舞台后面看了一晚上的物资;成立大会后，我们吃着零食看悦姐给我们演唱苦行僧;冷餐会上，我把马毓龙读成了马硫龙;运动会早上，五点钟去打扫场地，日租房里，阿姨用介绍女朋友的方式骗大头吃了一盘焦糊的拔丝地瓜;流清河的晚上，听斌叔弹着吉他唱着歌;最后的聚餐，听楠哥喝醉之后的心灵鸡汤….<br>阿姨，给我们找个叔叔吧!<br>元哥，你的高数一定会过的!<br>楠哥，多喝牛奶多读书，你一定会长高的!<br>颖姐，你要和曲教官好好哒!<br>舟舟，做我的女朋友吧!<br>怀念熬了三个通宵剪出来的视频，怀念那个时候的点点滴滴，不只是喜欢那个时候的我们的，还喜欢那个时候的自己。</p><p><strong>二</strong><br>2015年初夏，我当部长啦!一丝激动，一点紧张，一份踌躇，我们五个人努力撑起秘书的天空。<br>那个时候的我们动力满满。迎新期间，夏季学期早上到办公室打卡，中午是外卖，尤其是最后的几天几乎都是10点钟才往宿舍赶，迎新的当天我睡眼朦胧地打开办公室门口的时候，桐哥整个人像一个大字躺在一堆赞助袋上。没有机会看到干事们的军训是遗憾的，黄岛的实习也让我错过了干事们的面试复试，至今仍记得特意去买了cmcc的账号，对着照片记你们的名字，在群里冒充小鲜肉和你们聊天。运动会之前，我的胳膊伤了，从医院出来的第三天匆匆地赶回学校早上看到你们都在乖乖地布置场地、记录成绩真的心安不少。我们的冷餐会，我的胳膊依旧是吊着石膏的，看着你们略显尴尬的主持、努力认真的态度、美美哒PPT，感谢你们的付出。<br>我和我们，从来都是最好的配合。感谢我的干事们让我这个胖子部长有如此大的成就感，一切都是你们的成功，我只是一个领路的胖子，不管我这个向导怎样，都希望你们的大学可以开心快乐。</p><p><strong>三</strong><br>2016年春未夏初，我竟然变成了学生会的主席，一个让我压力满满又充满活力的工作。大三的这一年我收获的感动只多不少，多到一想到你们我都不知道应该如何去表达。<br>还记得我们的第一次部长例会，因为我的紧张，把自己精心准备的介绍变成了一场尴尬的单口相声，最后的最后，再来一次我们最后一次晚点名:<br>梓豪:秘书处那个最黑的，有问题欢迎骚扰豪哥<br>梦婷:秘书的小仙女，美美哒<br>桃子:另一个小仙女，一个努力的女孩子<br>鹏鹏:踏实的蓝孩子<br>熹宝宝:能说会道的秘书那个最矮的~<br>成乾:王老板总是靠谱的<br>夺哥:基械的蓝孩子<br>硕哥:刘向然<br>李煜:一个比我胖的胖子，哼，就是这样!<br>球球:谢谢<br>延祥:我们潍坊的普通话不是那样的<br>欣苑:体育部的颜值担当<br>朝镜:整天笑呵呵的，超级爱打招呼<br>刘硕:沉默到只有在体育场才能感觉到你的存在<br>王萌:我最开始一直以为是男孩子<br>超哥:超哥，有想法，靠谱!<br>李凯:每个活动现场都可以看到的身影<br>佳宇:安静的蓝孩子<br>西西:茜茜公主<br>李湛:一个被我们逼疯到美国去的孩子<br>雨欣:据说吸引了秘书的目光<br>一成:骚气、逗逼、有才<br>文凯:勇敢直率，正面刚<br>勤植:他们说的直男，安静有才华的男孩子<br>子睿:高高，瘦瘦，帅气的男孩子<br>杨含:那个嗓音超级好听的<br>春阳:基械的女汉子，是的<br>高镇:加油<br>文雪:有脾气的小仙女<br>岳斌:跳操的小哥哥<br>国卿:半路出家，肤色真实，实诚的小孩<br>静雯:生活权益的大姐大<br>王萧:小逗逼一枚<br>徐衡:拿着国奖的大学霸，骚气<br>董昊:辩论台上迷倒万千少女<br>罗寰:思路清晰的领队<br>玄玄:学术部最美的!有谁不服<br>叶子:迷迷糊糊的小仙女<br>傲然:任劳任怨、踏实靠谱<br>王博:15轮机唯一班花、16轮机唯一学姐<br>家瑞:骚气的舞姿<br>大雷:一个永远不会胖的女孩子<br>小奕:古灵精怪<br>董航:看好外宣三个智障的孩子<br>向然:我硕哥家的<br>王航:安静<br>石磊:四个石头，坚持努力的学霸</p><p>其实我什么都没做，成果都是你们的;其实我什么都没有，所有都你们给的。47个部长们，感谢这一年你们的努力和付出，你们是我骄傲的理由，有了你们，无论走到哪里我都可以大声的告诉我是工院学生会的主席，你们是我最坚实的后盾和最骄傲的理由<br>胖萌头、可爱悦、脱单琛、猴猴斌、白莲仨、小王子，我们最最合拍的搭档!六只退休的老狗，这一年给你们增添了许许多多麻烦，拉着你们开会，唠叨你们盯活动，偶尔不耐烦的小脾气，幸好有你们，话不多说，你们会明白我，我和我们从来是默契的。</p><p><strong>四</strong><br>2017年06月13日，我们终于退休啦。看到新一届的主席团产生突然有种时光飞逝的感觉，新的一学期希望你们加油。在学生会待了三年啦，以后再也不用每周开例会啦，也不用晚睡早起地赶活动，本该高兴的事情还是有点伤感，有一些乱七八糟的话写给自己：<br>体验了一群朋友一起努力的日子，那我们的青春就不曾荒废。<br>付出真心，体验过程，结果或许重要，但是我更看重我们。<br>永远不要让不理智占据你的内心，世界很大，外面很美，我们多走走。 </p><p>我<br>我们<br>我和我们<br>青春不寂寞!</p><p>PS.断断续续写了很久，没什么特别的目的，就是记录一下我的大学三年。<br>PS.感恩、感谢、感动。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>写在放假前的话</title>
    <link href="/github.io/2017/01/21/%E5%86%99%E5%9C%A8%E6%94%BE%E5%81%87%E5%89%8D%E7%9A%84%E8%AF%9D/"/>
    <url>/github.io/2017/01/21/%E5%86%99%E5%9C%A8%E6%94%BE%E5%81%87%E5%89%8D%E7%9A%84%E8%AF%9D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>煎熬了许久的日子终于快要结束，前几天看到空间里有人在说下周五就要过春节的时候猛然间有很多感慨，零零碎碎的记忆，那就随随便便地写、随随便便地说，反正就当是给自己的青春时光划一个分隔符吧。</p><p>2016年春，到青岛的第二个春天，这个春天似乎过的行色匆匆。再没有了初见樱花树时的激动，以至于连一张樱花树下的照片都没有拍可能更多的是不想自己傻傻地站在粉嫩的树下吧。还记得去参加的机器人志愿者，也是那个时候最开始认识她，那个傻傻的球球。而春大里最印象深刻的是第一次经历的运动会，以前阿姨说她会怀念运动场上大家撕心裂肺地嘶喊的声音好奇的我们终于明白了那种工程的力量感，所有人会告诉我们，整个操场都听的到你们的“工程工程”，甚至在运动会结束的好久后提起来大家依旧会顺口地喊出我们的口号，我想那就对了。当然，还有那一群一起努力过的宝宝们，不管最后的样子是什么，一群人有过这样的记忆，那大学里就会多出更多的怀念。</p><p>那年夏夜，娜姐临走前和我们一起出去吃的饭，晚上三个傻宝宝在五四广场散步的时候，似乎是很久之前的事情了，时间嘛就是这样奇妙原本感觉一年好快的时候，回忆中的人和事却总觉得是久远的。曾经和我们一起去日租房和沙滩通宵的娜姐已经走向了更大的世界，甘肃、青岛、济宁、上海，阿姨从来就是个不安分的人,年轻的我们不安分点也挺好的，这样才会看到更大的世界、更蓝的天空。<br>要说起夏天最令人难忘的日子还是十个人在大山里日子，虽然山里的日子并没有想象中的那么艰苦，可是确确实实是封闭的，每天走五公里的山路才能到达村子里，而整个村子也是在两座大山之间的一小簇，如果想出去那可能你需要40分钟的车程，弯弯曲曲的小路一辆车已经是极限了吧，这样的交通以至于三下乡的15天里我都没有离开过山里。早上7:00起床吃饭然后去村子里，中午返回，下午2:00出发直到5:30返回，最快乐的不仅仅是和山里可爱的孩子一起的学习玩闹，每天10公里的山路更是我们最怀念的快乐，走在空旷的山间，也便没有了以前的牵绊和拘束，路边有偶尔开放的不知名野花，山上的桃子也熟了不少，雨后路边的水沟里流水潺潺，清澈见底，远不是城市里可以见到的样子肆意的山歌随性的唱，和着大山的回声，飘荡着最简单的幸福和快乐。<br>当然，遇到球球便是最开心的事情，那个争着吵着看丧尸片却差点用尖叫刺破我们耳膜的女孩子，那个豪迈地喝酒然后两杯啤酒就倒掉的女孩子，那个一天可以睡18个小时还不愿意醒过来的女孩子，其实我也不知道为什么喜欢她就是觉得挺傻、挺可爱的，然后也就习惯了。</p><p>秋。这可能是我最为忙碌的一段时间，每天都会奔跑在各种无关紧要的事情处理中，大三刚开始九门专业课的压力立刻凸显出来。迎新迎新晚会、运动会、足球赛、辩论赛、篮球赛<br>学代会，最后的总结大会，忙忙碌碌的一学期在无数的活动中细数而过，有过开心的成就，也曾无助地累到虚脱，好在最后我们都过来了，就这样坎坎珂坷地走了过来，特别感谢身边每一位付出的朋友，我真的不是一个适合表达的人，太多的话没法用语言来描述，也是想来你们知道就好了!<br>大三的时光里遇到了另外一群孩子也是开心的事情，陪伴着16轮机的29个宝宝们开始了他们全新的大学生活，给我最深的感触就是他们全身上下洋溢着青春的热情。我大一的时候刚开始上课每次都会傻傻的冲在前面，孟凡老师曾经说过一看你就是大一新生，希望你大三大四的时候还能有现在的这份热情，那时候觉得简单的事情，现在看来好像我们都不知从什么时候开始已经遗忘了。我的28个帅哥和1个班花们，你们好，就想最开始跟你们自我介绍的时候一样，大学里遇见你们很开心。</p><p>冬日，这个冬天很不冷。似乎并没有怎么感觉到冬天的来临，一直都没有等到以前的海大妖风，冬天就这样简简单单的过去了。雪花也是在这几天突如其来的到访，世界一下子就变了个样子，不再是青岛缺水的冬日，渐渐的也有过节的样子。从9月5日开始，似乎我每天的时间都是你的，当然这是排除了会有太多的时间被占用后的结果，可是你却从来不会当面跟我埋怨什么，还记得有一次你在我面前委屈地小声说，谁让我自己找了个那么忙的男朋友呢?有时候想想我都替你觉得委屈不值。看看你在手记本上写的某年某月某日他又不接我电话，我很生气之类的话真心觉得都记上吧，以后有时间让我慢慢还，这辈子不够，那我们下辈子继续。</p><p>2017年伊始，新的一年里希望大家都要好好的，上学的过目不忘，上班的升职加薪，开心的不开心的都要开心起来，幸福的你们要继续幸福下去。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我和我们的秘书</title>
    <link href="/github.io/2016/06/06/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E7%A7%98%E4%B9%A6/"/>
    <url>/github.io/2016/06/06/%E6%88%91%E5%92%8C%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E7%A7%98%E4%B9%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>朋友圈里经常看看各家的部长们晒他们的亲干事，每每看到总会嫉妒十分，今天开完了秘书处的最后一次例会，也让我数数我们的亲“孩子”们。</p><p>从当初纳新的时候碎碎念起，我经历了他们的第一次纳新面试看见他们紧张的样子，回忆着当丰青涩的自己，真的开心地等待着新的秘书处的出现。复试的时候我恰逢在黄岛实习，于是也就遗憾的错过了他们的精彩，幸运的是我的伙伴们给他们所有人都拍了照片，然后在实训基地的硬床板上，我连接着时断时连的CMCC，看他们每个人的照片和名字。</p><p>第一次例会我们精心地谋划着谁当白脸谁当黑脸，可是看见他们的那一瞬间，我们的逗比气质马上就爆发了。细细地说着我们的工作安排，琐碎的事务向来是秘书的特点，让他们仔细地记下每一条要求，从那一刻开始，我们知道，我们要对你们负责。</p><p>第一次建设是在校园南区的日欣家常乐馆也是那次我开始更加放肆地玩笑，一顿饭的时间，“小刀”在桌子上补满了她的孙氏小刀，可能我们都已经忘记了当时的玩笑，可是现在想起依旧感动满满，感动的是你们愿意和我们坐在一起，一起玩、一起闹、一起奔跑。</p><p>我们的部长party是秘书的经典活动，我带着我的石膏和受伤的手陪着你们从活动的开始到活动的结束，感受到你们自己的努力和付出，也感受到自己的骄傲，骄傲你们真的好棒。</p><p>日租房里大家一起做饭、抢菜吃火锅、看海、深夜畅谈，无论如何我都不会忘记那些我们一起经历的日子，你们也总是那么的可爱和真诚。你们去看海，我安安静静的打扫了整个房子的卫生，躺在沙发上等着你们回来的时候，真的感觉自己像一个爸爸，在等待远游回来的孩子，原谅我们的多愁善感，原谅我们的罗哩罗嗦，真的深爱着那段日子。</p><p>校运会或许是今年最累的一个活动了，每天去安排各种各样的事情，训练团队为了赶策划甚至通宵不睡，可是面对大家我们依旧笑嘻嘻的，各种冲突、矛盾、误会一股脑的涌现，时刻感受到自己在崩溃的边缘，但是有一次训练结束后聊天的时候，有人告诉我，“学哥，刚刚你的干事一直在队伍里面替你解释，说你们怎样辛苦怎样不容易。”当时真的都要哭出来了，这次又是被你们感动到不能自已。</p><p>今天晚上我们的最后一次例会本来没有打算让分离变得那么伤感，可是心情也不是想象中的那么简单，娜姐作为一个三丰的“秘书人”满满的全是感悟，其中学会分离感受最深，而我却是更多的感受到不舍，不是为了不愿离别就不去画上句号有时候句号只是为了明天的下一个逗号的开端。</p><p>昨天晚上突发奇想要给你们写几张明信片，宿舍熄灯了我还在纠结应该怎样去表达我的意思，早上八点钟起床给你们写完之后却又觉得没有表达明白，对自己满满地不满;准备了好多想要对你们说的话，可是面对你们的时候却又说不出口;我是一个十分不善表达的人，努力想让离别的氛围不要那么尴尬，自己却差点忍不住哭出来，就这样吧。日久何言浅，情深不自知。</p><p>时间已经不早了，就在这里进行最后一次晚点名吧: 杨梓豪、郝作鹏、赵煜港、徐衡、徐佩滢齐麟杰、姜熹平、许诺雅、左伊人、曾绮琪、裴文心、孙铭鸿、周梦婷、郭慧敏，还有在一起两年的娜姐、头哥、一仨妹妹、斌叔、紫仁，感谢你们一直以来的陪伴，陪伴是最长情的告白，爱你们！</p><p>一路走来，我们风雨兼程，谢谢陪伴了我和我们一丰的秘书，我们一直都在，我们从不结束。青春里有你们，我很开心！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>梦想是一种诅咒</title>
    <link href="/github.io/2015/04/20/%E6%A2%A6%E6%83%B3%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%A7%8D%E8%AF%85%E5%92%92/"/>
    <url>/github.io/2015/04/20/%E6%A2%A6%E6%83%B3%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%A7%8D%E8%AF%85%E5%92%92/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大家好，很荣幸能站在这个舞台上进行今天的演说，我今天的演说题目是《梦想是一种诅咒》。一个偶然的机会，在浏览网远的时候看到这样的字眼，一瞬间它便在我的心中激起了层层涟漪，于是也便有了今天我的演说。</p><p>大家都看过最近上映的电影《匆匆那年》吗？想必一定勾起了大家许多的回忆吧！那大家是喜欢陈寻多一点还是喜欢乔燃多一点呢?无论是那年少轻狂的青春气息，还是那剪不断、理还乱的青涩爱情，同样青春年少的我们一定深有感触吧!那么，大家有没有想过青春在你的眼中究竟是什么?《奋斗》、《我的青春我做主》、《北京青年》，这是赵宝刚导演的“青春三部曲”，也是对80后一代的青春写照，张扬个性，放荡不羁爱自由，曾经被社会说成“垮掉的一代”的80后，在一切归于平淡过后稳稳地接过历史的重担，成功的成为了被人们认同的社会栋梁。那我们90后呢?</p><p>90后身上的负面评价已经太多，自私、叛逆、爱显摆……就像一堆被贴上劣质标签的商品，似乎谁都有资格对我们指指点点，评判一番。其实我想说的是90后的青春，与叛逆有染，与颓废无关。2011年11月26的《中国青年报》刊发了一篇名为《叛逆只是90后追逐梦想的方式》的文章，文中是这样看待90后的频逆的:没有为物质生活的瞻前顾后，没有为政治上的动荡而曲意逢迎，在自媒体盛行的时代里，90后只是在强调自己的个性而已，在探索中追逐着自己的梦想。文章中的观点是我比较认同的，我们从未颓废，从未放弃心中的梦想，我们只是在逐梦的路上欣赏一下青春的美好。只要经历过，我们不后悔，这就是我们90后的梦想，我们不一样的青春。</p><p>功夫熊猫的故事一开始，阿宝就做了一个梦，自己成为了一只会武功的熊猫。和盖世四侠一起，打破黑道，这正是他多年的梦想，也是他的潜能所在!但是当他被爸爸问道:你做了梦，你的梦想是什么?阿宝只是说:“嗯！……是关于面条的。”其实每一个人都有自己的梦想与实现梦想的潜能，但是每一个人又同时害怕自己的梦想，梦想是一种诅咒，它太昂贵了，梦想意味着周边人的不同态度。比如说，你怎么能够期待你的家人为你的梦想买单呢?正因为如此，90后的孩子们选择了在青春的道路上边走边看，既是欣赏人生的美好年华，也是为以后的逐梦狂奔积蓄力量，因为我们记得“梦想还是要有的，万一实现了呢?”</p><p>90后的梦想，即使梦想真的是一种诅咒，那我们也要展示我们不一样的青春。正如梁启超当年的豪情壮志:“天戴其苍，地履其黄，纵有千古，横有八荒，前途似海，来日方长。美哉我少年中国，与天不老，壮哉我中国少年，与国无疆?</p><p>我一直相信，不抛弃,不放弃，心若向阳,无畏悲伤。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>演讲</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>假如我是一片飘落的樱花</title>
    <link href="/github.io/2014/11/21/%E5%81%87%E5%A6%82%E6%88%91%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%89%87%E9%A3%98%E8%90%BD%E7%9A%84%E6%A8%B1%E8%8A%B1/"/>
    <url>/github.io/2014/11/21/%E5%81%87%E5%A6%82%E6%88%91%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%89%87%E9%A3%98%E8%90%BD%E7%9A%84%E6%A8%B1%E8%8A%B1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>樱花飘落的时候,是绝望的时候,也是最美丽的时候。</p><p>因为美丽总存在于最残酷的裂痕中。</p><p>左边是永远,右边是消失。</p><p>你要站在中间的裂痕深处看最后一场樱花的飘落</p><p>海大的春天留给人印象最为深刻的便是大片的樱花雨，看着漫天飞舞的花瓣，隐隐感觉到我的眼角是湿润的。为什么我的眼里常含泪水?因为我对这土地爱得深沉……假如我只是一片飘落的樱花，也要在风中肆意地舞蹈，细数我与海大的故事。</p><p>曾经有一位朋友，高考失利后来到了一所他自己并不满意的大学，于是混日子的生活便开始了，吃饭、睡觉、打游戏，可以想象四年后当他走出大学校园的时候，那是一种什么样的场景呢?当然对于他生活过四年的校园他就更没有什么怀念啦。就像是轻轻飘过的浮萍，匆匆经过似曾相识的校园，天空中没有涟漪的影子。</p><p>当然，他曾无数次的跟我讲起他的故事，从他说话的字里行间我能够清晰地感受到那一份深深的遗憾，回想起过往的旧事，哪怕是日常生活的点点滴滴，也是美好的。青春就是这样简单、青涩，却又印象深刻。所以珍惜你的大学四年吧，在春暖花开的日子里，希望每个人都可以面朝大海，笑靥如花。</p><p>相聚便是一种缘。佛说，“前世的五百次回眸换来今生的擦肩而过”，那我和海大在前世又经历过怎样的曲折故事，才会让我在青春最美的岁月里与海大相遇?</p><p>再和大家分享一个小故事:四年前，一个并不起眼的城镇里，有这样一个男孩，他从没有见到过大海，向往着去看海，甚至可以说是有点痴狂的迷恋，但他却始终在路上，从未见到梦中的海。经历过黑色的六月，他接到了海大的录取通知书，那一夜他久久未眠，他曾想象过一万种海大的样子，是那样的美丽，充满着神秘的色彩;可现实中的海大确是那第一万零一种可能。来到海大，现实的落差再次给少年带来了残酷的打击。我的海呢?深深地疑惑令少年久久不能释怀，于是他又开始了自己的寻找之路。</p><p>清晨，迎着初升的朝阳，在午子顶上和着清晨松涛，大声喊出一天最美的愿望;午后，静静坐在图书馆的窗边，暖暖的阳光让人觉得格外的慵懒，此时书海中最佳的伴侣，莫过于一杯香浓的卡布奇诺，夜晚独自走在樱花路上，灯光肆意地落在肩头，昏黄下细数一整天的收获。漫步在安静而美丽的校园里，他曾迷茫过，曾怀疑过，但是我想现在他已经找到了他的大海，知识的大海，他的海大，家一样的海大。</p><p>没错，这个少年就是我，一位向往着大海的小镇少年，一片只是期待着“化作存泥更护花”的樱花。</p><p>青春的交响绽放华美的激情，校园的纯真挥洒最美的真挚，既然命运让我们在生命最美的季节里遇见海大，那么就让我们和海大一起在这灯光与微笑构成的舞台，共同谱写最动听的青春乐章。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>演讲</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
