<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/github.io/2023/04/01/Hello%20World/"/>
    <url>/github.io/2023/04/01/Hello%20World/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<center >耕读传家久，诗书继世长</center><p>关于耕，《说文解字》中有两种不同的解释。一种认为耕是一个形声字，“耕，犁也，从耒井声”。另一种说法认为耕是会意字，“一曰古者井田，谓从井，会意”，也就是认为，耕，从耒、从井，“耒”是农具，而“井”则是田地。耕的本义是“犁也”，指用犁翻松田土，泛指耕种、农耕之事。中国自古以来就是农业大国，耕作劳动是日常生活的重要内容，是我们祖祖辈辈赖以生存的方式。而“耕”，往往又与勤劳的品质联系在一起，面朝黄土背朝天，在田地里从事农耕劳作十分辛苦，因而也就有了“力耕”等词。</p><p>读，是一个形声字，《说文解字》解释为：“读，诵书也，从言卖声”，本义为诵读诗书经文，后引申为阅读、学习之义。欧阳修说：“立身以立学为先，立学以读书为本。”王夫之说：“夫读书将以何为哉？辨其大义，以修己治人之体也；察其微言，以善精义入神之用也。”可见，古人推崇读书，不仅为了读书应举、出仕为官，同样也将其作为修身立德的重要途径。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>解读</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>出海&amp;入海</title>
    <link href="/github.io/2022/06/22/%E5%87%BA%E6%B5%B7&amp;%E5%85%A5%E6%B5%B7/"/>
    <url>/github.io/2022/06/22/%E5%87%BA%E6%B5%B7&amp;%E5%85%A5%E6%B5%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从来系日乏长绳，水去云回恨不胜，时间仿佛还停留在那个百川入海的夏末。在海大园求学的八年里，得遇良师益友，所遇皆是恩赐。研究生学习生涯看似寻常最奇崛，诚如容易却艰辛。黔川归来后的三年里，见过凌晨四点的海大校园，体验过最长的寒暑假期，感受过实验室40℃的夏天，收获过文章见刊后的喜悦。回首走过的路，进取点点星铺路，步履稳踏自茫茫。</p><p>情深不言语，尽在不言中。读书以来一直庆幸自己轻松的家庭氛围，充分发挥了“散养模式”的优势.感恩父亲的历来严厉，但从不苛求；感恩母亲的向来随性，从不插手我的选择；感恩姐姐姐夫的默默支持，习惯于我任性的臭脾气，还有赵沛姝小朋友带来的欢乐。</p><p>情深而墨浅，谊重而言拙。恩师穆为磊，一日程门立雪，终身以心相敬。师兄曲文声、师兄邹振兴、师兄孙建刚、师兄李攻博、师兄杜博文、师兄韩锟、同门孙琦帅、同门王丰丰、师弟高宇清、师弟赵发杰、师妹李梦娇、师弟宁昊、师弟陈尔东，追梦之路，幸而同行，愿诸君安好，诸事顺遂。</p><p>研途百味，各有不同。感谢海洋机电装备与技术研究室，感谢实验室刘贵杰教授、谢迎春教授、田晓洁副教授、冷鼎鑫副教授和王弘晖副教授的厚爱，感谢实验室小伙伴们的成长陪伴，无论时光流转距离改变，感情永远在那片海。</p><p>所有过往，皆为序章。最后写给自己的话，青年人归根结底要活在自己喜欢的事业追求中，其实大多数时候，感人的未必是事迹，而是我们从相似的故事里看到自己曾经的热情与真挚。</p><p>松岭路238 号，再见。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>研究生开学典礼演讲稿</title>
    <link href="/github.io/2021/09/12/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E5%BC%80%E5%AD%A6%E5%85%B8%E7%A4%BC%E6%BC%94%E8%AE%B2%E7%A8%BF/"/>
    <url>/github.io/2021/09/12/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E5%BC%80%E5%AD%A6%E5%85%B8%E7%A4%BC%E6%BC%94%E8%AE%B2%E7%A8%BF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>非常荣幸能与大家相聚于此，共同见证新一批“海大后浪”的百川入海。首先请允许我代表学院全体研究生，向2021级研究生新同学们表示最热烈的欢迎，欢迎你们。</p><p>海之所在，工之所存，以工兴海，以工强海。一代又一代的工程人以助力国家海洋强国建设为己任，坚定地奋斗在海洋强国伟大事业的第一线。而大家从踏入校门的那一刻起也便翻开了人生的新篇章，与本科阶段的学习生活不同，在研究生阶段你们会拥有更大的舞台。在这里，你将拥有海洋工程省重点实验室、海洋机电设备与仪器省高校重点实验室等一系列优秀科研资源；在这里，你将认识众多海洋工程领域的领军人才，与院士、杰青、长江学者面对面交流，探索学术领域前沿的无限奥秘；在这里，你会找到志同道合的小伙伴，大家一起为了梦想，早出晚归，拼搏努力。</p><p>从来系日乏长绳，水去云回恨不胜。回首在海大学习生活的七年里，我曾作为班长、学生会主席为同学们全心全意服务，本科毕业后也曾响应国家西部计划的号召，赴贵州省遵义市支教，助力国家扶贫计划。承蒙领导老师们的厚爱，重回海大有幸与工院辅导员们共同努力，助力学生成长成才。对我来说，每一次经历都是一笔宝贵的财富，每一次历练都让我有所收获。研途百味，各有不同，在这精彩的旅途之初，作为师兄，我有几句话想在这里与大家分享：</p><p><strong>一、立志</strong><br>立志而圣则圣矣，立志而贤则贤矣。世界在经历百年未有之大变局，新时代青年更应该树立远大理想，担当历史责任。我们生活在祖国和平发展的新时代，但同样面临着很多的风险和挑战，我们生逢其时，却也重任在肩。看似寻常最奇崛，成如容易却艰辛。种种风霜磨砺从未阻断前进道路，而是让我们更加成熟、更加清醒、更加坚定。在这个大有可为的时代，要把自己的研究与国家和区域的战略需求结合起来，与前沿科学、颠覆性创新技术联系起来，把论文写在祖国的大地上，把科技成果应用在实现现代化的伟大事业中，真正成为一个对国家、对社会有价值、负责任的人。</p><p><strong>二、笃行</strong><br>青春虚度无所成，白首衔悲亦何及。正如总书记对大学生的寄语“年轻人在学校这一步很重要，要心无旁骛，静下心来刻苦学习。”初至海大，同学们如百川归海，大家将在这里建构知识体系，探索未知世界，感受“学在海大”的内涵，领略海纳百川的气度。研究生阶段，你可以选择志趣相投的导师，可以选择饶有兴致的课题，可以尽情施展你的科研抱负，描绘自己的未来蓝图。但科学研究并不是一蹴而就的，这需要耐得住寂寞，坐得住板凳。在科研的道路上，可能需要收集成千上万的数据，可能需要夜以继日的实验，可能需要推导几十遍几百遍的公式。行走在追梦的大道上，既要怀着仰望星空的愿景，又要迈着脚踏实地的步伐。行百里者半九十，唯有坚持不懈，方能乘风破浪，笃定前行。</p><p><strong>三、奋进</strong><br>2021，注定是不平凡的一年。从石库门到天安门，从兴业路到复兴路，一百年风雨兼程，一世纪沧桑巨变，胸怀千秋伟业，百年恰是风华正茂，中国共产党与时代同步伐、与人民共命运。在建党100周年的重要历史节点上，在百舸争流、英雄辈出的时代浪尖之上，我辈青年注定要见证这个时代的繁荣并为之努力。作为一名研究生，要自觉把个人的理想追求融入国家和民族的事业中，担负起时代所赋予我们的历史责任，勇做走在时代前列的奋进者、开拓者。在新的学习生涯即将开始之际，希望大家要有一种忘掉过去从头再来的霸气，更要有一种敢打敢拼勇创先进的自信，在劈波斩浪中开拓前进，在攻坚克难中奋发前行。</p><p>海纳百川，取则行远，愿师弟师妹们在接下来的三年里，究天人之际,通古今之变,集百家之长，成一家之言。用学术与科研的累累硕果，践行我们海大人、我们工程人“谋海济国”的家国情怀！</p><p>最后，祝同学们开启一段美好而难忘的海大生活，不负美好的青春年华，展现工程学子独有的精神气质！祝老师们身体健康，工作顺利！祝愿我们工程学院的明天更加美好！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>演讲</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>选择一种不一样的人生</title>
    <link href="/github.io/2019/05/19/%E9%80%89%E6%8B%A9%E4%B8%80%E7%A7%8D%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    <url>/github.io/2019/05/19/%E9%80%89%E6%8B%A9%E4%B8%80%E7%A7%8D%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2018年7月19日23点，跨越两千多公里到达贵州，正式开始了我为期一年的支教生活。<br>2018年8月23日10点，在志愿者的陪伴下到达播州区乌江中学，这将是我支教故事的起点。</p><p>大家好，几个月后我将是一名工程学院机械工程专业的研一新生，而现在，我是一名在大山深处耕耘三尺讲台的支教老师。写这段文字的时间，是我在黔支教生活的第295天，也是到乌江中学的第260天。不知不觉间一年的支教生活马上就要结束了，不知道该怎样用文字来表达过去的种种感受，或许当自己的经历慢慢地变成一段段回忆，带上自己心中曾经的失意、开心、挫败、幸福的种种，便都成为了一个个美好的篇章。记得出征仪式上，研支团的前辈曾经告诉我们，“真羡慕你们呀，年纪轻轻就成为了一群有故事的人！”。而今天，我想做一个讲故事的人，来讲一下我和我们的故事。</p><p><strong>我和常见常新的乌江中学</strong><br>有人将支教生活总结为“三苦三乐”。所谓三苦，即生活的艰苦、对家的思念之苦、心有余而力不足的困苦。但是，在支教生活中获得的快乐却是更高层次的快乐，那就是被尊重的快乐、被需要的快乐、被关心的快乐。<br>关于乌江中学，我的第一印象仅停留在一所建在山顶的乡村中学，当然这一印象在这短暂的一年中还是发生了巨大的改变。初到乌中，你会发现原来西部真的不是那么好适应的：贵州人的饮食习惯是辣不欢的，所以单是饮食这一关就难倒了我这个“山东大汉”，加上狭窄潮湿的宿舍环境、数不清的奇怪蚊虫、一周七天阴雨的天气，生活着实不易呀；其次，虽然从高中便开始住校，但是当你一个人背起行囊来到几千里外的大山深处，想家依旧是个永不过期的话题，有时候即使再无微不至的关怀也比不上家里妈妈的一顿晚餐；最重要的一点，大学毕业后带着自己的理想与情怀来到西部，在经历了千难万险之后，猛然间发现现实似乎没有丝毫的改变，深深的无力感会迅速地包围着满满负能量的你，这时你会感受到真正的绝望不是失败，而是没有成功的希望。<br>听我讲完，或许你会感觉我对乌江中学充满不好的感受，但事实却正好相反，当孩子们用期待的眼神望着你写下一个个公式，当你走在校园中听到的一声声老师好，当你感冒生病时学生们一遍遍地问你有没有吃药看医生，当有一天他们可以走出大山看见外面的世界时，你会发现乌江中学这所拥有五十多年历史的乡村中学更像是一位青年人，常见常新，总会带给你不一样的惊喜。正是一代代人用新的面孔描绘出多美的乌中，也正是这位青年人带着大山里的孩子一步步地走向外面的世界。<br>我和常见常新的乌江中学，偶然相遇，必然离别，割舍不断的是我的青春与这片热土的血肉相连。</p><p><strong>我和文武双全的队友们</strong><br>一年不长的支教时光，从另一个角度来讲更像是一群人的青春旅程，而说到我的队友们，一年的时间足够我们收集互黑的笑料。本就是不大的年纪，来到陌生的土地上，能够想象的到“骚操作”她们从不放过。周末食堂没有饭菜，我们便开始自己做饭，于是便经历了“学习做饭两步法——从开始到放弃”，看看浓烟滚滚的铁锅有时候白粥也挺好喝的，但是她们绝不放弃，白粥、黑米粥、薏仁米粥、红枣枸杞粥、银耳粥···是的，能够想象到的粥她们都进行了尝试，毕竟这是最简单、却可以填饱肚子的方式。当然这也只是我们生活的一个小小片段，凌晨一两点钟的办公室里可能她们依旧在紧张地备课；重大志愿服务活动时看她们自信潇洒地解说；文艺汇演的台下你会看到她们跑前跑后的样子； 才艺比赛的舞台上她们强忍紧张的僵硬笑脸；英语考试没有听力时晚自习后对着录音笔傻傻说话的她们，如果非要用一个词形容我的队友，文武双全是再合适不过的。感谢这种种的经历，感谢我与这群优秀的队友一起酸甜苦辣的日子。<br>其实对我而言，参加研究生支教团是一段充满考验的愉快经历。在年轻的时候，有机会在这些神奇美丽的地方工作生活一段时间，本身就是一件幸事，而和志同道合的人一起奋斗，进而成为一辈子的朋友，岂不更是人生一大乐事！</p><p><strong>我和这群可爱可恨的孩子们</strong><br>只有真正走上讲台，才会深深地体会到老师是个走心的工作。因为你每时每刻都要有足够的耐心和充足的精力，以应对他们各种奇奇怪怪的问题，尤其是当你面对一群又爱又恨的孩子时。<br>第一次真正意义上站在讲台上，面对一群十三四岁的孩子，爱恨交织是我最深的体验。他们的小脑袋瓜里充满了成年人理解不了的世界，有时候他会问你宇宙大爆炸是怎样产生了我们这个物质世界，有时候他又会跟你讨论灭霸的战力到底有多强，前面一秒他还在为浮力的产生原因冥思苦想，后一秒可能他的想法又飞到了食堂阿姨是否会多给打一块红烧肉。当然，课堂上交头接耳、互传纸条的讨厌行为也是他们的家常便饭，他们就像是一群遗落人间古灵精怪的“小恶魔”，带给你开心的同时也能分分钟让你火冒三丈。<br>经过长期的实践，你会渐渐找到作为老师的那种快乐和成就。那种成就是当你一笔一画地写在黑板上，孩子们望着黑板渴望的眼神；那些快乐就是在批改作业本时出现的一个又一个的“对勾”中。渐渐地也便明白了，支教的意义不仅是教给孩子们知识，更重要的是带给孩子们一个积极的人生态度，让他们勇于做梦，陪伴他们成长。</p><p><strong>写在最后的话</strong><br>时光不停，故事不断，我和我们的故事在一直继续中。<br>青年，归根结底要活在自己喜欢的事业追求中，要活在别人对你发自内心的尊重和认同中，其实大多数时候，感人的未必是事迹，而是我们从相似的故事里看到自己曾经的热情与真挚，愿每一位青年人都能保持初心。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>总结</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>致谢青春，再见海大</title>
    <link href="/github.io/2018/05/20/%E8%87%B4%E8%B0%A2%E9%9D%92%E6%98%A5%EF%BC%8C%E5%86%8D%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%A7/"/>
    <url>/github.io/2018/05/20/%E8%87%B4%E8%B0%A2%E9%9D%92%E6%98%A5%EF%BC%8C%E5%86%8D%E8%A7%81%E6%B5%B7%E5%A4%A7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>蒲月琴岛，鲜荷摇碧，老苔积青。竭思苦虑拙作良久，不求一鸣惊人，惟图学业功成。虽理浅拙，然吾兢业之心，鉴于日月。值吾文稿近余之际，忆往昔，四载春秋，白驹过隙，虽所学不精，亦觉受益良多。</p><p>鄙非感伤溅泪之士，而今回首，亦未免五味杂陈。癸巳仲夏，初入学塾，载怯载欣，志硕学宏才，欲求索济国。然今日三省吾身，虽才本疏浅，亦不负四年之志。东方学府，书山浩浩，学海淼淼。常秉烛求索兮，恐有负重托。学在海大，拥旖旎于身畔，曾五子顶揽风，亦八关山读月，锦瑟年华，春花秋月共赏。每每念及海大时光，不负青春与梦想。</p><p>行文至此，宜拜谢众人，然欲语忘言。一谢父母，身体发肤授之父母，十月怀胎恩情深，卧冰求鲤报恩轻。二谢穆师，儒雅谦和，睿智博学，师生融融，此诚吾生之大幸也。三谢师兄文声、建刚，亦友亦师，予余之助，不胜感激。四谢同窗，四五同窗，风华正茂，青春岁月，各具豪肠。或歌或舞，莫诉离殇。五谢吾之坚持，虽不才愚钝，然持之以恒。所学艰深，吾终有一二之所得。</p><p>恩情深而笔墨浅，情谊重而言语拙。情长意深，一语难诉，惟寄情于心间。不忘父母恩，铭记恩师情，常忆同窗谊，无语可概此深情，再拜谢！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>念之再三，铭之肺腑</title>
    <link href="/github.io/2018/03/20/%E5%BF%B5%E4%B9%8B%E5%86%8D%E4%B8%89%EF%BC%8C%E9%93%AD%E4%B9%8B%E8%82%BA%E8%85%91/"/>
    <url>/github.io/2018/03/20/%E5%BF%B5%E4%B9%8B%E5%86%8D%E4%B8%89%EF%BC%8C%E9%93%AD%E4%B9%8B%E8%82%BA%E8%85%91/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很高兴在这里进行我今天的演讲，今天的演讲主题是2016年政府工作报告中的一句话，相信大家或多或少都看过今年李克强总理所做的政府工作报告，报告全文19574个字，内容方面，从稳经济、调结构到大众创业、万众创新和“互联网+”，可以说涵盖人民生活的方方面面，而我今天则断章取义的选取其中一句话谈谈我的感受。<br>一年一度的政府工作报告从来都是社会关注的焦点，而民生也是近些年来关注度极高的话题，在今年总理的政府工作报告中谈到民生问题时说了这样一句话，“为政之道，民生为本，我们要念之再三，铭之肺腑，多谋民生之利，多解民生之忧。”虽然我们不用像总理一样为整个国家的人民负责，但我们却也肩负着一个班集体的责任，在干训班中我曾经学到过这样一句话，“学生干部的作用就是将党和国家的大道理变成同学们喜闻乐见的小道理。”那么，我就从一名刚刚做了半年班长的角度讲讲“念之再三，铭之肺腑”的理解。<br>大家是否还记得班干部竞选的时候你在大家面前说过什么，你是否还能体会当你说完你的竞选词时的紧张心情，或许那已经太遥远了，远到连你自己都不清楚你到底完成了多少。在这里我想分享一下我的记忆，每个人都有自己的梦想，我认为一个班集体也不例外，我说过我希望我们的班级是一个有爱的大家庭，我们来自祖国的四面八方，我们拥有不同的人生经历和喜爱，但是我们真心爱这个集体。在我们支书生日的时候她发了一条说说，而说说的内容中有一句话特别让我感动，“在心里面，家人第一位，机械第二，不知道下一次还会不会站在那个台上继续竞选，但确实也难放下心中的牵挂，以后的选择留给以后吧”。对于班级，我们有梦想，我们不忘初心，风雨兼程。<br>另外一点，记得看过这样一句话，梦想是一种诅咒。功夫熊猫里阿宝面对父亲对他梦境的询问，他弱弱的回答，“嗯，是关于面条的！”梦想的代价有时候是巨大的，大家都知道我们不能总期待家人为我们的梦想买单，那么大家有没有想过班集体的梦想又该谁来买单呢？小的时候我们愿意为了一只蝴蝶追一整个下午，高中的时候愿意为一道压轴题浪费一节自习课，而现在我们却不愿意用过十几分钟的时间去宿舍和自己的同学聊聊，其实最初的我们并不是这样的，只是不知道在什么时候开始我们已经忘记了坚持。当你走的太远，以至于找不到路的时候，回头看一下来时的路也便找到自己的目标，班级里我们有坚持，我们心若向阳，无畏悲伤。<br>回到我演讲最初的一句话，念之再三，铭之肺腑。我们再三考虑的是什么，我们铭记在身心的又是什么，无论是做人还是还是做事，对生活，要有梦想，不忘初心，风雨兼程，对于梦想，要有坚持，心若向阳，无畏悲伤。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>演讲</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>梦想是一种诅咒</title>
    <link href="/github.io/2015/04/20/%E6%A2%A6%E6%83%B3%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%A7%8D%E8%AF%85%E5%92%92/"/>
    <url>/github.io/2015/04/20/%E6%A2%A6%E6%83%B3%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%A7%8D%E8%AF%85%E5%92%92/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大家好，很荣幸能站在这个舞台上进行今天的演说，我今天的演说题目是《梦想是一种诅咒》。一个偶然的机会，在浏览网远的时候看到这样的字眼，一瞬间它便在我的心中激起了层层涟漪，于是也便有了今天我的演说。</p><p>大家都看过最近上映的电影《匆匆那年》吗？想必一定勾起了大家许多的回忆吧！那大家是喜欢陈寻多一点还是喜欢乔燃多一点呢?无论是那年少轻狂的青春气息，还是那剪不断、理还乱的青涩爱情，同样青春年少的我们一定深有感触吧!那么，大家有没有想过青春在你的眼中究竟是什么?《奋斗》、《我的青春我做主》、《北京青年》，这是赵宝刚导演的“青春三部曲”，也是对80后一代的青春写照，张扬个性，放荡不羁爱自由，曾经被社会说成“垮掉的一代”的80后，在一切归于平淡过后稳稳地接过历史的重担，成功的成为了被人们认同的社会栋梁。那我们90后呢?</p><p>90后身上的负面评价已经太多，自私、叛逆、爱显摆……就像一堆被贴上劣质标签的商品，似乎谁都有资格对我们指指点点，评判一番。其实我想说的是90后的青春，与叛逆有染，与颓废无关。2011年11月26的《中国青年报》刊发了一篇名为《叛逆只是90后追逐梦想的方式》的文章，文中是这样看待90后的频逆的:没有为物质生活的瞻前顾后，没有为政治上的动荡而曲意逢迎，在自媒体盛行的时代里，90后只是在强调自己的个性而已，在探索中追逐着自己的梦想。文章中的观点是我比较认同的，我们从未颓废，从未放弃心中的梦想，我们只是在逐梦的路上欣赏一下青春的美好。只要经历过，我们不后悔，这就是我们90后的梦想，我们不一样的青春。</p><p>功夫熊猫的故事一开始，阿宝就做了一个梦，自己成为了一只会武功的熊猫。和盖世四侠一起，打破黑道，这正是他多年的梦想，也是他的潜能所在!但是当他被爸爸问道:你做了梦，你的梦想是什么?阿宝只是说:“嗯！……是关于面条的。”其实每一个人都有自己的梦想与实现梦想的潜能，但是每一个人又同时害怕自己的梦想，梦想是一种诅咒，它太昂贵了，梦想意味着周边人的不同态度。比如说，你怎么能够期待你的家人为你的梦想买单呢?正因为如此，90后的孩子们选择了在青春的道路上边走边看，既是欣赏人生的美好年华，也是为以后的逐梦狂奔积蓄力量，因为我们记得“梦想还是要有的，万一实现了呢?”</p><p>90后的梦想，即使梦想真的是一种诅咒，那我们也要展示我们不一样的青春。正如梁启超当年的豪情壮志:“天戴其苍，地履其黄，纵有千古，横有八荒，前途似海，来日方长。美哉我少年中国，与天不老，壮哉我中国少年，与国无疆?</p><p>我一直相信，不抛弃,不放弃，心若向阳,无畏悲伤。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>演讲</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
